---
title: Riset untuk keperluan pembuatan film dokumenter
date: 2012-02-03
categories:
- laporan
- Di Balik Frekuensi
layout: laporancmb
---


![200px-Feb_03_2012_UcuAgustin_RisetVisual&CapturingMoment_Dewan_PersLaunchingPeraturanUntukMedia_Siber_BagirMananKetuaDewanPers.jpg](/uploads/200px-Feb_03_2012_UcuAgustin_RisetVisual&CapturingMoment_Dewan_PersLaunchingPeraturanUntukMedia_Siber_BagirMananKetuaDewanPers.jpg)
![200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_1.jpg](/uploads/200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_1.jpg)
![200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_5.jpg](/uploads/200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_5.jpg)
![200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_2.jpg](/uploads/200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_2.jpg)
![200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_3.jpg](/uploads/200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_3.jpg)
![200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_4.jpg](/uploads/200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_4.jpg)
![200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_6.jpg](/uploads/200px-Feb_03_UcuAgustin_RisetvisualInterviewCapturingmoment_DewanPers_PengesahanPedomanMediaSiber_6.jpg)


**Tujuan** : Riset untuk keperluan pembuatan film dokumenter

**Lokasi** : Jakarta Media Center, Gedung Dewan Pers 

**Alamat** : Kebon Sirih 

**Jam** : 13.00 - 16.00 WIB 

**Hadir** :
* [Ucu Agustin](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ucu_Agustin)
*  Affan Diaz
* [Ursula Tumiwa](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ursula_Tumiwa) 
* Bagir Manan (Ketua Dewan Pers)
* Agus Sudibyo (Dewan Pers)
* Atmakusuma Astraatmadja (Lembaga Pers Dr.Soetomo)
* Ulin Nusron (BERITASATU.COM)
* Nezar Patria (VIVanews.com)
* Uni Lubis (Vivanews.com)
* Heru (Kompas.com)
* M.Irwan Ariefyanto (Republika Online)
* Heru Hendratmoko (KBR68H.com)
* Dll

**Ringkasan** 
* pertumbuhan media siber yang pesat di Indonesia mendorong dewan pers untuk membuat pedoman pemberitaan media siber
* Pedoman tersebut dibutuhkan mengingat banyaknya pelanggaran dan aduan yang diterima dewan pers dari masyarakat dan pelaku media sendiri atas pemberitaan di media siber 
* Sebelum meluncurkan pedoman pemberitaan media siber, Dewan Pers terlebih dahulu melakukan survey tentang konten penggunaan di media sosial/jejaring sosial untuk informasi peliputan dan penulisan berita oleh jurnalis [1](http://dewanpers.or.id/kegiatan/berita/890-survei-dewan-pers)
* Poin-poin yang harus menjadi pegangan untuk para pewarta/jurnalis dan redaksi media siber mencakup tentang: Pedoman Verifikasi dan keberimbangan berita | Isi Buatan pengguna (User Generated Content)| Ralat, Koreksi, dan Hak Jawab | Pencabutan Berita | Iklan | Hak Cipta | Pencantuman Pedoman | Sengketa
